- more - command is used to view the contents of a file
- ls - look files of current directory
- ls -l - look files of current directory with attributes
- cd - change directory
- cd .. - to the directory above your current directory
- mkdir - make directory
- mv - move file
- mv -r - move directory
- cp - copy file
- cp -r - copy directory
- pwd - print working directory
- rm - remove file
- rmdir - remove empty directory
- rm -r - remove NONempty directory
- chmod - change the security permissions 
        chmod u/g/o (user/group/other) +/- r/w/x (read/write/eXecute)  
- groups - watch your group
- ~ - home directory
- man - manual
    man -k <text> - find <text> in manual
- finger <username> - take UserID of user <username>
- find ~ -name "poem*" - find file with name starting "poem" in home directory
- cat - concatinate files
        cat file1 file2 > file_acceptor - concatinate file1 + file2 to file file_acceptor
        cat file1 file2 | lpr -P printer - concatinate file1 + file2 and print them on printer
- lpr - send to printer (ex. lpr -P hp14 filename)
- lpq - display print queue (ex. lpq -P hp14)
- lprm - remove from print queue (ex. lprm -P hp14 Job_number)
- df - view disk free space
- df ~ - view disk free space on your home directory
- ps aux - get a detailed list of all processes
- grep - find patterns in data
- kill PID - kill process gracefully with process ID
- kill -9 PID - kill process immediately with process ID
